<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雑記 on Sandbox</title>
    <link>https://toshimaru0123.github.io/categories/%E9%9B%91%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 雑記 on Sandbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Mar 2020 02:53:58 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://toshimaru0123.github.io/categories/%E9%9B%91%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>「100日後に死ぬワニ」と悪魔の契約</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_03_31/about_crocodile_dies_after_100_days/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 02:53:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_03_31/about_crocodile_dies_after_100_days/</guid>
      <description>わざわざ説明する必要も無いと思いますが，ここ二ヶ月ほど，Twitterで話題となっていた「100日後に死ぬワニ」が，先日，見事100日間の更新を終え，最後にはワニくんの火葬と言わんばかりの炎上騒動となりました． 各所で賛否両論が巻き起こっていますが，思ったことを書きます．
炎上の経緯 簡単な流れとしては
1. 「100日後に死ぬワニ」の最終回が更新される．
2. 更新後，2時間と経たずに特設サイト，グッズサイト，映画化の告知．
3. グッズの関連企業等から大手広告代理店によるマーケティングだったのではという疑惑が浮上．
4. 様々な憶測が新たな憶測を呼び炎上．
何故燃えたのか 炎上した原因には主に2つの要因が挙げられます．
 「死」を題材とした作品であったこと． その後の商業展開が速すぎたこと．  （特定の広告代理店が行っていたからという理由で批判した人，嫌儲，なんとなくを除く）
「死」を題材とした作品であった そもそもこの作品は主人公であるワニくんの日常に「100日後に死ぬ」という前置きが付くことで，何気ない恋の行方も，友人とのただの集まりも，どこか劇的であったり，哀愁を感じるという，アイデアを前提とした作品です．おそらくこの作品のタイトルが「ワニくんの何気ない日常」であればここまで注目を集めることは無かったでしょう．
「100日後に死ぬ」という短いながらも強烈なタイトルは，普段意識しない「死」を思い起こさせ，過去の身近な死を思い出したり，何かを後悔したり，いろんな形で多くの人の感情を動かしたことは間違いないと思います．大事なことは「死」をテーマとして，多くの人が感傷に浸ったことです．
人はどうしても「死」や「別れ」に対して哀しげになってしまいます．そういったセンチメンタルな感情を先述の2つ目の要素と合わさって「初めから金儲けを前提に利用された」と感じたことが，多くの批判を生む要因となったのだと思います（「死」をテーマに金儲けをしてはいけないという主張ではないです）．
あまりにも急すぎる展開 最終回更新後，わずか2時間あまりでグッズ展開，映画化，etc…．おそらく用意していた弾丸をフルオートで打ち尽くした結果，一部の人は「初めからお金儲けの一環だったのか」と憤ったでしょう．
これに関しては正直無理もないなーと思います．多くの読者は100日もの間，必ず別れが来るとわかっているワニくんの恋の成就を喜んだでしょうし，観に行くことが叶わない映画の公開日を待ち望むワニくんを見て悲しんだでしょう．
喜怒哀楽と共にゆっくりと熟成されたワニくんへの思いが，わずか2時間と経たずに商業展開によって現実に引き戻されるわけです．アニメの最終回放映後に劇場版の公開が予告されるのとは訳が違います．
これに関して「クリエイターはお金儲けしてはいけないのか!!」と反論する人はいますが，それはまた別の話です．コンテンツを作ることにエネルギーは必要でしょうし，それに対して一番わかりやすい対価の受け取り方としてお金を受け取ることは何らおかしなことではありません．今回はTwitterからの発信ということもあり，それ単体ではきくちさんは直接的な報酬を受け取ることができないでしょうから，何らかの形で報酬を貰おうとすることは不自然なことではないでしょう．
ただ，人間そう簡単に感情的な部分と理性的な部分を切り離せないものです．大学受験後にどこから聞きつけたかわからない予備校からの宣伝チラシが家に届いた時のように「必要なのはわかってはいるけれどもちょっと待ってくれよ」と思ってしまうのが人の性です．ましてや「死」をテーマとして扱っているなら尚更．
正直，メディアミックスの話は一週間，早くても一日待つだけでも相当印象は変わっただろうなと思います．ただ，飽き廃りの早い世の中で，一番ホットなタイミングで一気に展開したくなる気持ちも否定できません（もう少しやり方はあったのではと思わなくはないですが…）．
それにしても，100日間「ワニくんの死」をある意味で期待して読んでいた人たちの中で受け止めて，消化する間を少しでも設けるべきたったと考えます．
思ったこと 悪魔との契約 ここでタイトル回収です．
全体を通して個人的に思ったことは「100日後に死ぬ」というアイデアは本当に凄いと思います．
（失礼な物言いですが）それをつけるだけで誰もが作品に注目し，その顛末に注目し，思い思いの考察することで，作品に深みが生まれます．
誰もが最期を見届けたいがために，100日間の注目はある程度保証される訳です．
一方で，読者の期待はそのままその作品へのハードルに直結します．最終回に近づくごとに作品への注目度は上昇し，同時にハードルも鰻登りし続けるわけです．「もともと自分が考えていた最期が読者の期待を上回れなかったらどうしよう．」なんて思っても，口火を切ったのが自分の手前引き下がることもできずに100日間休むことがなく書き続けなければならない．それはさながら悪魔との契約にも思えてきます．
正直今回の件がなくても最終回後にある程度の批判はあるだろうなと個人的には思っていました（「散々引っ張っておいて，こんな終わり方かぁ」とか言われるだろうなと思っていた）．
わすれてはいけないこと きくちゆうき氏は凄い 賛否はあれど100日間毎日休むことなく話を考え，そして描き上げたきくちゆうき氏に対して未だにどうこう言うのは（この記事を書いてる自分がまさにそう），ハッキリ言って失礼です．
人の感情には上手く付き合っていく その行いが道理的に間違ってなかったとしても，感情の部分で納得が行かない（かもしれない），もしくはすぐには受け止められない部分がある場合には慎重に行ったほうが良いなぁと思いました．もちろん万人に応えることなんてできませんが．
余談 「100日後に死ぬワニ」が発表されてから，様々なパロディ作品が生まれましたが，その中でも個人的なオススメは，漫画家の浦田カズヒロさんが挙げている．「100日後に打ち切られる漫画家」です．
「100日後に打ち切られる漫画家」
1日目 pic.twitter.com/ubNbtqJM1r
&amp;mdash; 浦田カズヒロ (@urata_k) February 22, 2020  漫画家ならではの浦田さんの体験談（であろう）を交えてのお話です．その手の人でないとわからないようなエピソードばかりで，笑えないけど笑える結晶のような作品です．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年を迎えて</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_01_14/new_year_post/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 08:18:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_01_14/new_year_post/</guid>
      <description>お久しぶり 新年を迎えた事を機に，放置気味だったこのブログを更新することにしました（既に年明けから1週間以上経ってますが気にしない）．台湾に行った記事をあげたいなぁなんてダラダラしていたら結局そのまま記事とともにブログが手つかずになってしまい… 当初は継続して頑張るぞい．なんて意気込んでいたのにこのザマですよ．まぁそれでもふと思い立ってこの文書いてるだけで自分を褒めてあげたい．せっかくブログ環境整備したし，もったいないよね．思い返すと昨年見た映画とかゲームそれなりにあったはずなのにブログに書き起こして無いのはやっぱりもったいないなぁ．ちなみに映画は「アベンジャーズ / エンドゲーム」「プロメア」「Joker」が私的にTop3でした．
2020年は… 絵の方ももっと描いて上げていきたい所存．あと，プログラム書いて成果物作りたいなぁとも思っております．ブログも改善したいところがあるし，他にもやりたいことは結構あるのでそれらを実行しつつブログにもまとめて行こうかなぁ．ウメハラじゃないですけど「１日ひとつだけ、強くなる。」精神で日々成長していきたいと思っております．抱負としては
「毎週何かしらブログに書けるようなトピックがあるような1年にしたい．」ですかねぇ．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エントリーするドン</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_02/my_first_entry/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 15:34:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_02/my_first_entry/</guid>
      <description>ようやく ひとまずブログっぽい体裁にはなったかなと思うので初エントリー． HTML/CSSって，「ただの積み木じゃん」とか正直舐め腐ってたんですけど，いざ作ってみると結構手こずりました．
特に凝ったことしてるわけでも無いのにこれなんだからCSSでゴリゴリアニメーションとかやるのは大変なんだなぁと思ったり．まだまだ細かいところで追加，修正したいところはあるのですが，大枠はできてるのでとりあえず記事を書いてます．
このブログについて 技術的な発信を目標にするとか，意識高く「世界をより良い場所に」みたいな高尚な目的はなく， 僕が観て，聴て，体験して，感じた，考えたことを好き勝手に書き連ねていくつもりです．
そもそもの動機として，漫画を読んだ時や，映画を観た時，新しいことを学んだ時に，何かしらの感想であったり，思うところがあったりするわけですが．そういった考えとか体験を流してしまうのではなく，自分の中で整理して振り返る機会がほしいなぁとずっと考えていました．
何か振り返る機会を作りたい，あとで見返しておける場所や記録があると良いなぁと思った時にブログに残すのが良いんじゃないかと思ったわけです．
ログを残す手段は何もブログに留まらず他にもたくさんあるわけですが，後で自分で振り返ったときにメモ書き的に残すのではなく，できる限り詳細に，丁寧に残して置きたいなと思うと「他人に閲覧される可能性のある場所に残す」っていうのは自分にとって文章を整理したり，情報を精査したりする動機づけになるかなと思って，「じゃあブログ作ってみよう」と割と見切り発車で始めてます．
他には自作のイラストとか撮った写真を「illustrations」と「Photos」セクションに上げて行こうと思います．複数形が嘘にならないと良いな．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>