<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>雑記 on Sandbox</title>
    <link>https://toshimaru0123.github.io/categories/%E9%9B%91%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in 雑記 on Sandbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2020 08:18:53 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://toshimaru0123.github.io/categories/%E9%9B%91%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020年を迎えて</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_01_14/new_year_post/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 08:18:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_01_14/new_year_post/</guid>
      <description>お久しぶり 新年を迎えた事を機に，放置気味だったこのブログを更新することにしました（既に年明けから1週間以上経ってますが気にしない）．台湾に行った記事をあげたいなぁなんてダラダラしていたら結局そのまま記事とともにブログが手つかずになってしまい… 当初は継続して頑張るぞい．なんて意気込んでいたのにこのザマですよ．まぁそれでもふと思い立ってこの文書いてるだけで自分を褒めてあげたい．せっかくブログ環境整備したし，もったいないよね．思い返すと昨年見た映画とかゲームそれなりにあったはずなのにブログに書き起こして無いのはやっぱりもったいないなぁ．ちなみに映画は「アベンジャーズ / エンドゲーム」「プロメア」「Joker」が私的にTop3でした．
2020年は… 絵の方ももっと描いて上げていきたい所存．あと，プログラム書いて成果物作りたいなぁとも思っております．ブログも改善したいところがあるし，他にもやりたいことは結構あるのでそれらを実行しつつブログにもまとめて行こうかなぁ．ウメハラじゃないですけど「１日ひとつだけ、強くなる。」精神で日々成長していきたいと思っております．抱負としては
「毎週何かしらブログに書けるようなトピックがあるような1年にしたい．」ですかねぇ．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エントリーするドン</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_02/my_first_entry/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 15:34:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_02/my_first_entry/</guid>
      <description>ようやく ひとまずブログっぽい体裁にはなったかなと思うので初エントリー． HTML/CSSって，「ただの積み木じゃん」とか正直舐め腐ってたんですけど，いざ作ってみると結構手こずりました．
特に凝ったことしてるわけでも無いのにこれなんだからCSSでゴリゴリアニメーションとかやるのは大変なんだなぁと思ったり．まだまだ細かいところで追加，修正したいところはあるのですが，大枠はできてるのでとりあえず記事を書いてます．
このブログについて 技術的な発信を目標にするとか，意識高く「世界をより良い場所に」みたいな高尚な目的はなく， 僕が観て，聴て，体験して，感じた，考えたことを好き勝手に書き連ねていくつもりです．
そもそもの動機として，漫画を読んだ時や，映画を観た時，新しいことを学んだ時に，何かしらの感想であったり，思うところがあったりするわけですが．そういった考えとか体験を流してしまうのではなく，自分の中で整理して振り返る機会がほしいなぁとずっと考えていました．
何か振り返る機会を作りたい，あとで見返しておける場所や記録があると良いなぁと思った時にブログに残すのが良いんじゃないかと思ったわけです．
ログを残す手段は何もブログに留まらず他にもたくさんあるわけですが，後で自分で振り返ったときにメモ書き的に残すのではなく，できる限り詳細に，丁寧に残して置きたいなと思うと「他人に閲覧される可能性のある場所に残す」っていうのは自分にとって文章を整理したり，情報を精査したりする動機づけになるかなと思って，「じゃあブログ作ってみよう」と割と見切り発車で始めてます．
他には自作のイラストとか撮った写真を「illustrations」と「Photos」セクションに上げて行こうと思います．複数形が嘘にならないと良いな．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>