<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Sandbox</title>
    <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on Sandbox</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2020 08:18:53 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://toshimaru0123.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020年を迎えて</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_01_14/new_year_post/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jan 2020 08:18:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2020_01_14/new_year_post/</guid>
      <description>お久しぶり 新年を迎えた事を機に，放置気味だったこのブログを更新することにしました（既に年明けから1週間以上経ってますが気にしない）．台湾に行った記事をあげたいなぁなんてダラダラしていたら結局そのまま記事とともにブログが手つかずになってしまい… 当初は継続して頑張るぞい．なんて意気込んでいたのにこのザマですよ．まぁそれでもふと思い立ってこの文書いてるだけで自分を褒めてあげたい．せっかくブログ環境整備したし，もったいないよね．思い返すと昨年見た映画とかゲームそれなりにあったはずなのにブログに書き起こして無いのはやっぱりもったいないなぁ．ちなみに映画は「アベンジャーズ / エンドゲーム」「プロメア」「Joker」が私的にTop3でした．
2020年は… 絵の方ももっと描いて上げていきたい所存．あと，プログラム書いて成果物作りたいなぁとも思っております．ブログも改善したいところがあるし，他にもやりたいことは結構あるのでそれらを実行しつつブログにもまとめて行こうかなぁ．ウメハラじゃないですけど「１日ひとつだけ、強くなる。」精神で日々成長していきたいと思っております．抱負としては
「毎週何かしらブログに書けるようなトピックがあるような1年にしたい．」ですかねぇ．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オランダに行ってました．その3</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_09_10/stay_utrecht_memo_3/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 13:51:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_09_10/stay_utrecht_memo_3/</guid>
      <description>本記事は続きものです．
オランダに行ってました．その1
オランダにいってました．その2
三日目〜八日目 実は初日以外観光をしてないのであんまり書くこともないんですよね．
こういうところ↓に少しお世話になってまして，平日は朝から夕方まで通ってました．
  ユトレヒト大学   ユトレヒト大学はキャンパスが大きくて，パッと見，街に見えるんですが実は全部大学の土地っていうくらいに大きな大学です．しかもユトレヒト市街に点在しています．歴史的な建物っぽいと思って見てたらユトレヒト大学の旗がかかってたりするくらいです．
    写ってるもの全部ユトレヒト大学の敷地らしい   最終日はお世話になった．研究室の方にディナーに招待してもらいました．なんて手厚い歓迎なんだろう(なお研究の進捗は…
ディナーには自宅に招いていただいたのですが，その帰りは夜のユトレヒト市街を散歩していました．
        昼とはまた違う顔を見せてくれるユトレヒト，夜道ですが道沿いのお店でディナーを楽しむ人たちで賑わっています．
海外渡航の感想 ぶっちゃけ他にあんまり書くことも無いので，以降は感想を書いていこうと思います．
海外について 初めての海外渡航でしたが「意外となんとかなる」と言うのが正直な感想です．ハッキリ言って中学生文法レベルの英語力しか使ってませんが，お店で注文したり，ちょっとした質問くらいなら最悪単語だけでもどうにかなってしまうという経験が，海外への抵抗感をへらすきっかけになったなと思います．（オランダは英語が第一言語ではないということもあってガバガバイングリッシュでもどうにかなった側面はあると思います．）
もちろん詳細に踏み込んだり，相手の意図をしっかり汲み取るにはそういうレベルではやっていけないので，上手くコミュニケーションが取れなかったときは歯痒い思いもしました．
日常会話レベルの英語を卒なくこなしたいなとも思うようになりましたが，実際問題日本に住んでて英会話力を上げるにはどうしたら良いのだろうと思ったりもします．（レアジョブとか?）
研究室の外国の方とのコミュニケーションは英語を通してなのでもっと積極的に話していくべきだなぁと感じました．
オランダについて 今年のヨーロッパは猛暑だったらしいのですが，僕が行った8月初頭は既にピークを過ぎて非常に過ごしやすい気候でした．寝るときは夏なのに半袖半パンで布団をかぶって寝るとちょうど良いくらいです．しかも窓は締め切ってエアコンもなしに．
朝5～6時頃に日が上がるのは日本と同様ですが，日本より高緯度ということもあって21時でも明るいです．なのでその時間帯にランニングをしている人もいます．
他には人が優しいなと思いました．何かとフレンドリー．店員さんが，ちょっとした買い物の注文の合間に「どこから来たの?」とか，レストランで食事をしているとウェイターさんが「どう? おいしい?」とか声をかけてきてくれたり（もちろん全員では無いですが）．
英語がよく聞き取れなくてあたふたしてもゆっくり言い直してくれるし，すっかりオランダ人大好きマンになりました．
最後に 実際に海外に行ってみて個人的な学びや良い経験ができたなぁと思っています．
こういうのをnoteとかにまとめて「僕のオランダ初体験と日本人は今すぐ海外旅行に行くべき理由」っていう感じのやたらと主語が大きいタイトルをつければ，かなりの高得点では無いでしょうか?
せっかくこのために10年パスポートを取ったので他にも色んなとこに行きたいなぁと考えています．欧米は高く付くのでアジアで安く異国感を味わえるとこを探していますがタイがオススメと聞きました．タイカレー食べに行きたい．
ここまで書いていて1年前の自分なら絶対海外なんて行きたがらなかったと思うのでエラい変化だなぁと思ったりしています．
それではまた～．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オランダに行ってました．その2</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_29/stay_utrecht_memo_2/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2019 17:48:22 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_29/stay_utrecht_memo_2/</guid>
      <description>前回からの続きです．
二日目，オランダに到着 無事，日本を飛び出し，香港を経由してオランダに着陸しました．
周りは親子連ればかりで，ものすごく楽しげな様子ですが，僕は対照的にテンション低かったです．見知らぬ土地に降り立つや否や善良な一般人を尋問する強制イベント，イミグレーションが待ち構えていたからです．
イミグレーションへ 「言葉通じなくて連れてかれたらどうしよう」「強制送還されたら嫌だな」とか色々考えていましたが，そうこうしているうちに
「ﾈｪｸｽｯ!」
おめぇの番だよとお呼びが掛かりました．相手をしてくれた人は女性の係官．
パスポートを渡して，最初の質問
女性係官「What&amp;rsquo;s ｭｱ くぁwせdrftgyふじこlp?」
『・・・』
『・・・』
『・・・わからん』
正直なんて言ったのか聞き取れませんでしたが，まぁ最初の質問なんて滞在目的でしょと山を張って「Sightseeing」と答えました．
おそらく合ってたようで，相手の係官の方は「ふーん，観光ね，ﾊｲﾊｲ」みたいな感じであっさりと次の質問に．「滞在期間は?」と聞かれたのでこれには自信を持って「7 days!!」と答えます．質問は終わりかなぁと思っていたら追加で「帰りのチケットの予約はしてる?」「何時のフライト?」と聞かれました．
これ以上質問も無いでしょと完全に油断していたので
「ｵｫｳｲｪ ｱｱｱｱｱｱ ｱｲﾊﾌﾞｧ ﾘﾄｩ〜ﾝ ﾁｹｯﾂ．ｯﾜﾝ ﾋﾟｰｴﾑ」
とめちゃくちゃ挙動不審な返答をしたのですが，通してもらいました．
こうして，テロリストとも不法移民とも思われる事無く，イミグレーションを無事に突破．オランダに入国します．
アムステルダム・スキポール空港 まずは預け荷物の回収です．写真のようにどこのベルトから出てくるかが示されているのでそのベルト付近で待機します．これが結構時間かかるので一瞬ロストバゲージを警戒しましたがそんなことはありませんでした．
  朝6時に到着したので，最初は受け取り場所も人が少なく静かだったのですが，荷物回収を待っている間にどんどん後続が到着して受け取る頃には結構な人数がいました．
  到着したアムステルダム・スキポール空港には駅が同じ建物内で併設されているので空港を歩いていたら流れるように駅に行けます．
  駅構内にはスタバはもちろん，スーパーやらなんでもあります．ちなみに写真手前に見えている青い文字のスーパーは「アルバートハイン(ヘイン?)」．オランダの中でも最大手らしく，街のいたるところで見られます．オランダではこの「アルバートハイン」ともう一つ「JUMBO(ジャンボ)」がしのぎを削っているそうな．
  スキポール空港駅 今回の目的地はアムステルダムから電車で40〜50分ほどのユトレヒトです．空港駅からユトレヒト中央駅を目指します．空港駅は天井が高くて開放的な印象でした．壁が基本的に外側にしか無いので人混みが生まれづらい設計になってると思うのですが，これは人混みが嫌いな僕には最高でした．
  駅各所に設けられたこの黄色い端末を使ってチケットを買います．
  この時に，日本で言うところのSuicaみたいな公共交通機関向けのICカード(OVチップカードと言うらしい)が買えるのですが，電車に乗る際は最低でも20ユーロ入れて置かないと改札が通れない(一部例外有り)らしく，そう何度も電車に乗る予定がなかったので普通のチケットを買いました．
ただ，結論から言うとICカードにしておけばよかったなと思いました．というのも，アムステルダムでも，ユトレヒトでも，公共交通機関の利便性が高く，要所要所に何かしらの駅であったり停留所があるので，電車はもちろん，バスや路面電車（トラム）を利用が楽チンなんですよね．バスは車内でチケットを買ったりできるのですが，運転手とのやり取りが面倒ですし，やっぱり買っておけばよかったと後悔しました．
ちなみに観光客向けの周遊チケットもあるらしいので，観光でオランダの街を色々と見て回りたい人はそっちのほうがお得かも．
端末でのチケット購入ですが，英語表記も有るので単語さえ理解できれば簡単です．「One way(片道)」を選んで．
  アルファベットが表示されるので，該当の駅の文字を選択．今回はユトレヒト中央駅に向かうので「U」を選択
  アルファベットごとに候補が表示されるので行きたい駅を押して．
（ユトレヒト中央駅は「Utrecht Centraal」）
  人数と，車両の等級（1等級と2等級）を選んで，カード払いか現金払いを選べば購入完了です．
  改札は日本のようにゲートがあるタイプと下の写真のようにゲートが無いタイプがあります．カードをかざしてる絵の部分にチケットをかざすだけで良いみたいです．
  「みたいです」と表現が曖昧なのは，正直コレ，正しく通ってるのかゲートとか無いためわからないんですよね．到着先のユトレヒト中央駅では改札にゲートが有るタイプなので，そこで無事にゲートが開いて「さっきのちゃんと通ってたんだ」と初めて認識しました．一応それっぽくブザーが鳴ってくれはするんですが，初見では良いのか悪いのか分かりづらかったです．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>オランダに行ってました．その1</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_16/stay_utrecht_memo/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2019 16:07:32 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_16/stay_utrecht_memo/</guid>
      <description>諸事情あって   一週間ほどオランダに滞在してました．人生初の海外がヨーロッパになるとは思ってもいませんでした．人生何があるかわかりませんね．初めての海外，せっかくなのでまとめておこうかなと思います．
一日目（8月10日） 博多駅   土曜日の16時30分に福岡空港発ということで余裕を持って12時頃博多駅に到着．普段ギリギリで行動する僕からすれば驚きの数時間前行動です．
時刻は丁度お昼時，晩御飯は機内食があるので渡航前最後の日本での食事をどうしようかと考えた結果．
出国前最後の日本食 pic.twitter.com/Exp4MEzBNE
&amp;mdash; トシ丸™ (@toshimaru0123) August 10, 2019  バーガーキングで済ませました．というのもお盆休み周辺の土曜日ということもあり，人が多すぎて駅のレストランに入る気が全く起きなかったので…
手軽にお昼を済ました後，駅に人が多すぎて鬱陶しかったので，適当に時間を潰すか，早めに空港に行こうか迷いましたが，ひとまず博多駅地下のシアトルズに行ってみることにしました．
  閉まってました．正直「8月12日OPEN!」の文字にムカついてました．この時点で人混みに揉まれた僕の心が完全に折れてしまい，さっさと空港に行く決断をします．
気に入ってる地下のシアトルズが閉まってて心が折れた。
&amp;mdash; トシ丸™ (@toshimaru0123) August 10, 2019  ちなみに気取って「気に入ってる地下のシアトルズが&amp;hellip;」なんてツイートしてますが，僕はここのシアトルズしか行ったことがありません．
福岡空港 ということで地下鉄で福岡空港に移動しました．国内線ー国際線間の移動には無料のシャトルバスが出てるので，地下鉄の駅を降りたらそれに乗ってターミナルへ移動します．
  正直この日は朝からめちゃくちゃ憂鬱で，「トランジットちゃんと迷わずに行けるのか?」とか，「イミグレーションで別室に連れて行かれたらどうしよう?」とか，そういう不安ばかり考えてたらお腹下しました．まだ飛んですらいないのに．
帰りたい。
トランジットとイミグレーションへの不安から、もう10回以上トイレ駆け込んでる。 pic.twitter.com/amvRz7CRTu
&amp;mdash; トシ丸™ (@toshimaru0123) August 10, 2019  ちなみに，博多駅同様に人は多かったですが断然大きいですし，座る場所もたくさんあったので空港のほうが圧倒的に楽でした．さっさと移動してしまえばよかったと後悔．
国際線の利用は初めてでしたが基本的には国内線とさほど変わらず，パスポートを出すタイミングが有るかないかの違いぐらいで無事制限区域にエントリー．少し余裕を取り戻します．
制限エリアのセブンでハイチュウ見つけて「この先ハイチュウ1つ買えなくなるのか…」と思ったら思わず買ってしまった。 pic.twitter.com/Mckz4pPZDV
&amp;mdash; トシ丸™ (@toshimaru0123) August 10, 2019  しかし，ハイチュウ食べて少し落ち着いたかと思ったのも束の間．あっという間にフライト時刻が来てしまいました．
いやぁもう泣きそう pic.twitter.com/rZpr8JG3jI
&amp;mdash; トシ丸™ (@toshimaru0123) August 10, 2019  トランジット先の香港へと飛び立ちます．香港までの移動はキャセイドラゴン航空を使いました．かっこいいですよね．キャセイドラゴン．変形とか得意そうな名前です．</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>エントリーするドン</title>
      <link>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_02/my_first_entry/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 15:34:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://toshimaru0123.github.io/blog/2019_08_02/my_first_entry/</guid>
      <description>ようやく ひとまずブログっぽい体裁にはなったかなと思うので初エントリー． HTML/CSSって，「ただの積み木じゃん」とか正直舐め腐ってたんですけど，いざ作ってみると結構手こずりました．
特に凝ったことしてるわけでも無いのにこれなんだからCSSでゴリゴリアニメーションとかやるのは大変なんだなぁと思ったり．まだまだ細かいところで追加，修正したいところはあるのですが，大枠はできてるのでとりあえず記事を書いてます．
このブログについて 技術的な発信を目標にするとか，意識高く「世界をより良い場所に」みたいな高尚な目的はなく， 僕が観て，聴て，体験して，感じた，考えたことを好き勝手に書き連ねていくつもりです．
そもそもの動機として，漫画を読んだ時や，映画を観た時，新しいことを学んだ時に，何かしらの感想であったり，思うところがあったりするわけですが．そういった考えとか体験を流してしまうのではなく，自分の中で整理して振り返る機会がほしいなぁとずっと考えていました．
何か振り返る機会を作りたい，あとで見返しておける場所や記録があると良いなぁと思った時にブログに残すのが良いんじゃないかと思ったわけです．
ログを残す手段は何もブログに留まらず他にもたくさんあるわけですが，後で自分で振り返ったときにメモ書き的に残すのではなく，できる限り詳細に，丁寧に残して置きたいなと思うと「他人に閲覧される可能性のある場所に残す」っていうのは自分にとって文章を整理したり，情報を精査したりする動機づけになるかなと思って，「じゃあブログ作ってみよう」と割と見切り発車で始めてます．
他には自作のイラストとか撮った写真を「illustrations」と「Photos」セクションに上げて行こうと思います．複数形が嘘にならないと良いな．</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>